{
    "question": "dua bilangan berselisih 25.jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukanlah bilangan itu.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a-b=25<br>(2xa)-b=175<br><br>lakukan eliminasi:<br>2a-b=175<br>a-b=25\u00a0 \u00a0 -<br>-------------------<br>a=150<br><br>lakukan substitusi untuk mencari b<br>a-b=25<br>150-b=25<br>b=150-25= 125<br>b=125<br><br>(2x150)-b=175<br>300-b=175<br>b=300-175<br>b=125<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-k-x-3-lt-x-lt3-x-bilangan-bulat-l-296",
            "question": "Diketahui:    K = {x |\u00a0\u207b3 &lt; x &lt;3, x\u00a0\u2208 bilangan bulat }\r\nL = {lima bilangan cacah pertama}\r\nM = {x | x&lt;5, x\u2208 bilangan asli}\r\n\r\ntentukan:\r\na.K U L\r\nb.K U M\r\nc.L U M\r\nd.K U L U M\r\ne.K\u00a0\u03a0 M\r\nf.K\u00a0\u03a0 L\r\ng.K\u00a0\u03a0 L M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = {-2,-1,0,1,2}<br>L\u00a0= {0,1,2,3,4}<br>M = {1,2,3,4}<br><br>jawaban\u00a0<br>A. A={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>B. B={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>C. C={0,1,2,3,4}<br>D. D={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>E. E={1,2}<br>F. F={0,1,2}<br>G. yang ini soalnya gak jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-kedalam-permasalahan-sehari-703",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut kedalam permasalahan sehari-hari!\r\n2+3&gt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2 kali umur chiko ditambah 3\u00a0 adalah lebih dari 4 tahun<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yusuf-menabung-uang-di-bank-sebesar-rp-200000000-dengan-bunga-787",
            "question": "yusuf menabung uang di bank sebesar rp 2.000.000.00 dengan bunga 7% setiap tahun.setelah diambil uangnya menjadi rp 2.105.000.00 setelah berapa bulan yusuf menabung di bank ... bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>105.000 = w / 12 x 7 / 100 x 2.000.000<br>w = 105.000 x 12 x 100 / 7 x 2.000.000<br>w = 15000 x 12 x 100 / 2.000.000<br>w = 180.000 / 20.000<br>w = 9 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika setahun maka yusuf akan mendapat 140.000<br>sedangkan jika sebulan yusuf akan mendapat 11.666<br>berarti jika yusuf mendapat bunga sebesar 105.000, artinya lama yusuf menabung di bank adalah 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari2-sbuah-lingkaran-adalah-28-cm-hitunglah-a-panjan-623",
            "question": "Panjang jari2 sbuah lingkaran adalah 28 cm. Hitunglah :    a. panjang busur dihadapan sudut pusat 45 derajat\r\nb. luas juring yg sudut pusatnya 120 drajat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. keliling=22/7.2.28 = 176<br>\u00a0 \u00a0busur=45/360.176= 22<br><br>b. luas = 22/7.28.28 = 2464<br>\u00a0 \u00a0juring = 120/360.2464 = 821,34",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. panjang busur = phi*d*&lt;/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 22/7*56*45/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 22<br>b. L juring = phi*r*r*&lt;/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 22/7*28*28*120/360<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 821,33<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dphuruf-huruf-pembentuk-kata-stabilitas-381",
            "question": "D.P={huruf huruf pembentuk kata ' stabilitas '}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya adalah stabil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-milimet-103",
            "question": "Sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku    yang tebalnya 8 milimeter. Berapa buah buku\r\nyang dapat ditaruh di rak tersebut jika tiap\r\nbuku tebalnya 12 milimeter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x 36 = 288mm<br>\u00a0288 : 12 = 24 buku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36x 8= 288<br>288/ 12= 24<br>jadi ada24buku yang bisa ditaruh dirak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-dengan-bntuk-persg-memiliki-ukran-72m-x-72m-tanah-978",
            "question": "Sebidang tanah dengan bntuk persg memiliki ukran 72m x 72m tanah itu digambar dengan ukuran 12cm x 12cm    a. Besar skalanya\r\n b. Perbandingan luas gmbar dengn luas sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas sebenarnya : 72m*72m =5184m =518400 cm<br>luas pada peta : 12cm*12cm = 144 cm<br>a. skala = jp : js = 144 : 518400 = 1 : 3600 cm = 1 : 360.000.000<br>b. perbandingan = 1 : 3600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-pernyataan-yang-benar-1-jika-sudut-a-dan-sudut-b-ada-436",
            "question": "Manakah pernyataan yang benar? \u00a0 1. Jika sudut A dan Sudut B adalah sudut berpelurus, maka sudut A tidak pernah sama besar dengan sudut B. \u00a0 2. Jika sudut A adalah sudut tumpul maka pelurus sudut A pasti sudut lancip. \u00a0 3. Jika sudut berpenyiku sudut A lebih kecil dari 30 derajat maka pelurus sudut A adalah sudut tumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar adalah nomor 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar nomor 2.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-40-siswa-terdapat-23-siswa-gemar-bermain-basket-9-siswa-gem-676",
            "question": "Dari 40 siswa terdapat 23 siswa gemar bermain basket, 9 siswa gemar bermain basket dan voli, 5 siswa tidak gemar bermain basket mau pun voli.Banyak siswa yang hanya gemar bermain voli adalah..    2.Disebuah lapangan parkir terdapat 105 kendaraan terdiri dari sepeda motor dan mobil.Jika seluruh roda kendaraan tersebut (tanpa ban serep) adalah 290 roda, maka banyak mobil dilapangan parkir tersebut adalah...\r\n\r\n3.Sepotong bambu dipotong menjadi 5 bagian yang panjang nya membentuk barisan geometri.Panjang potongan terpendek 5 cm\u00a0dan potongan terpanjang 80 cm.Panjang bambu semula adalah...\r\n\r\n4.Deni akan membuat topi ulang tahun dari karton berbentuk kerucut dengan diameter alas 20 cm dan tinggi topi 24 cm.Jika ingin membuat sebanyak 50 topi, luas karton minimal yang dibutuhkan adalah...\r\n(r= 3,14)\r\n\r\n5. Diketahui banyak sisi dan rusuk prisma segi-8 masing-masing a buah dan b buah, banyak sisi dan rusuk limas segi-5 masing-masing c buah dan d buah.Hasil dari a+b-c-d adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cuma\u00a0tahu nomor 1 jawabannya 3<br>kalau nomor 2 tidak diberi tahu umlah motornya<br>dan kalau nomor 3 saya tidak mengerti\u00a0barisan geometri... (maap yak)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban no 5<br>sisi prisma = n+2<br>sisi prisma 8 = 8+2 = 10 (a)<br>rusuk prisma = 3n -----&gt; 3\u00d78= 24 (b)<br>sisi limas = n+1------&gt; 5+1= 6 (c)<br>rusuk limas = 2n-----&gt; 2\u00d75=10 (d)<br>a+b-c-d=<br>10+24-6-10= 18<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}